---
title: 智人成长录——Day2
date: 2020-03-17 08:46:28
tags: Diary
---

## 昨日总结
昨天因为拖延症，写下文章时，已经晚上9点半。再加上一些零碎的事情，大约10点钟才开始实施任务。不过，好在提前有自知之明，定的计划刚刚好，基本完成。

### 完成情况
1. 《美国工厂》
两倍速看完，简单写7点感受：
① 中国人真的很努力. 
② 效率、公平、正义之间的权衡，没有标准答案。
③ 很感谢该片提供的角度，但持保留意见。
④ 好奇，资本、管理、底层劳动力之间的畸形关系，是如何维持下去的？
⑤ 好奇，为什么民主党支持工会，却又在大选中受到工人的摒弃？民主党政策是如何造成“求剥削而不得”的？
⑥ 好奇，模糊来看，川普的政策取得了一些效果，这会对大选带来什么影响？股市熔断为什么这么剧烈？
⑦ 好奇，教育和主观能动性，可以对个人转型，起到什么效果？
2. Keep健身，第一天安排的任务有两项，一项是3分钟的活动筋骨，另一项因为时间太晚，由跑步换成了37分钟室内上肢运动。
完成第一条任务后已经11.25，如果再做37分钟的话，就不可能早睡了。因此放弃了37分钟的，健身情况为：Keep 3分钟活动筋骨+50仰卧起坐+30俯卧撑
3. 12点前睡觉，今早也成功6.30起床，但7.30才出门跑步，勉强完成。

### 调整
Keep跑步时间应该在早上或下午。
早睡标准应该提前一点，11.30睡觉。
衣服、物品，放到固定位置，方便出门的时候携带。

### 反省
应该，定期扫视通信软件，防止有漏掉的消息。
应该，确定自己对股市、基金的预期，不要在行情上浪费太多时间。
应该，刻意沉淀思考，别让努力白费。

## 今日计划
1. 完成Keep计划（跑步25分钟+3分钟活动筋骨）+50仰卧起坐+30俯卧撑【1小时】
2. 练声，6周期（1）
3. 学英语
    ① 学一首英文歌，Love Story，Taylor Swift的歌有点好听啊~（半小时）
    ② JNDI Blackhat演讲翻译+模仿（一小时）
4. 写书, RMI、JNDI章节写完，IDE部分调整完成。（这部分工作量不确定，尽量今天之内完成）
5. H1ve, 阿里云实例部署插件代码push改写一下，push上去。（一小时）
6. Kindle读书-《基金定投》尽量晚上看
7. 碎片时间记录，明天也纳入计划

